<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>wow on Wushuchao | Blog</title>
    <link>https://wsc17.github.io/tags/wow/</link>
    <description>Recent content in wow on Wushuchao | Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jul 2024 17:55:15 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://wsc17.github.io/tags/wow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>游戏魔兽世界入门</title>
      <link>https://wsc17.github.io/posts/wow/wow/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 17:55:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://wsc17.github.io/posts/wow/wow/</guid>
      <description>魔兽世界-萌新入门篇 一、游戏下载 （一）战网使用 魔兽世界通常需要通过战网来下载（类似使用WeGame下载LOL）。
战网也区分不同的地区，想要玩国服（服务器的概念本文后续有介绍）的玩家，可访问https://wow.blizzard.cn/来下载战网。
战网下载后，注册战网账号，然后就可以在战网下载魔兽世界。
（二）国服、亚服？ 魔兽世界在不同的地区，存在不同的服务器。
例，国服（中国）、亚服、欧服、美服。
二、游戏版本 （一）怀旧服、正式服？ 对每个游戏，伴随着升级变更，版本会不断的迭代，魔兽世界也不列外。
正式服：可以理解为这个游戏当前的最新版本。
怀旧服：一般来说，游戏发布了新版本以后，老版本就不再使用了。但是魔兽世界仍然开放着怀旧服，这是一个被认为比较经典的版本，因此一直开放给玩家使用。
（二）版本名称 魔兽世界每个版本都会有一个名称。
例，当前（202407）国服回归后，首先开放了怀旧服，此时开放的怀旧服版本，名称为“巫妖王之怒”。而怀旧服下一个版本的名称为“大地的裂变”。
三、创建角色 （一）阵营 魔兽世界中，区分着两大阵营：联盟和部落。
阵营在游戏中的体现
魔兽世界的地图，分为不同的地区（类似地球，被分为亚洲、欧洲、非洲等）。
有些区域属于联盟领地；有些区域属于部落领地；有些区域属于争夺中的领地。
不同阵营的玩家可以相互攻击；同一阵营的玩家不能相互攻击。
在创建游戏角色时，玩家可以根据喜好，选择一个归属阵营。
（二）种族 魔兽世界中，具有不同的种族。例：巨魔、兽人、人类等。
（三）职业 创建角色时，选择了阵营、种族之后，就要选择职业。
不同的职业有不同的特性，例：
猎人职业，为远程攻击，随着游戏的进行，可选择弓箭、弩、枪作为武器。
战士，为近战攻击，随着游戏的进行，可选择斧、剑作为武器。
四、NPC NPC是游戏中的电脑人，不是实际的玩家。玩家在非常多的时候都需要跟NPC打交道。
（一）任务NPC 任务npc的功能是给玩家发布任务，以及完成任务后发放奖励。
任务NPC的脑袋上会有一个感叹号，玩家靠近NPC，鼠标右键点击，就可以与NPC互动。
当弹出任务界面后，玩家点击领取，就可以领取任务。
领取任务小tips
任务界面的文字，默认是一行行的逐渐显示，文本较多时，显示会比较慢。
可以在游戏设置中，设置菜单文本一次性显示，节省时间。
（二）完成任务 玩家领取任务后，就可以开始去做任务。
（1）使用地图 按键盘的【M】键，可以打开地图。地图上会显示某个任务需要到哪个位置去完成。
（2）野怪类型 野怪分为【黄名怪】和【红名怪】。
黄名怪：血条颜色为黄色，这类野怪在玩家没有主动攻击的情况下，不会主动攻击玩家。（如果靠近野怪后看不到野怪的血条，可以尝试按【V】键开启或者关闭野怪的血条）。
红名怪：这类野怪在玩家距离靠的足够近时，会主动攻击玩家。
（3）任务类型 任务可以简单区分为以下类别：
击杀固定数量的某种野怪（例，击杀5只野猪怪）。
当玩家靠近野怪时，在野怪血条的左侧，会有一把小剑，表示需要击杀之。
击杀某个有固定名称的野怪。
例，在某个区域，有多个野猪怪，多数的名称都为“野猪破坏者”。但其中只有一只的名称为“阿拉丁神猪”。
拾取某种物品。例，拾取5个野猪的獠牙。这类任务，需要先击杀野怪，然后从野怪尸体上拾取任务物品。物品掉落并不是百分百的，有些野怪可能不掉落任务物品。
在玩家靠近野怪时，野怪的血条左侧会有一个葫芦形状的标识。
（4）拾取物品 从野怪尸体拾取物品，是魔兽世界最重要的元素。
野怪被击杀后，尸体会发光，表示玩家可以从尸体中拾取物品，具体的物品则不固定。
（5）任务共享 玩家领取任务后，可以将任务共享给其它玩家，然后一起去完成任务。
击杀野怪类的任务，可以共享击杀数量。例，任务需要击杀5只野猪怪，两个玩家共享任务后，A玩家击杀2只，B玩家击杀3只，即可完成任务。
拾取物品类任务，不能共享物品数量。例，任务需要拾取5个野猪的獠牙，则A、B两个玩家都需要各自拾取5个野猪的獠牙。
（6）完成任务 当玩家完成任务后，回到发布任务的NPC旁边（此时NPC脑袋上的感叹号会变成问号），与之互动，即可完成任务并领取奖励。
（三）背包 背包的理解：背包栏位 - - - &amp;gt; 背包 - - - &amp;gt; 小格子。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
